<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Uitvoeren voorinspectie"
    id="id-501def2810d04461937c0f0a8b6b24ab"
    documentation="Uitvoeren voorinspectie bestaat uit het opnemen van de eenheid en de daarbij benodigde voorbereiding. De voorinspectie vindt plaats na het ontvangen van de huuropzegging en vóór het innemen van de sleutels, zoals beschreven in Afhandelen huuropzegging. Allereerst wordt de voorinspectie voorbereid door middel van de eerste 3 stappen. Hoe meer er hierin geautomatiseerd is, des te korter is deze voorbereiding.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Doel van deze inspectie is drieledig: &#xD;&#xA;1.&#x9;Alle processtappen die nodig zijn om de eenheid volledig op te nemen.&#xD;&#xA;2.&#x9;In overleg met de huurder, af te stemmen welke werkzaamheden er uitgevoerd dienen te worden om de eenheid technisch in orde en verhuurbaar te maken. &#xD;&#xA;3.&#x9;Het is een contactmoment met de klant waarbij 'afscheid' wordt genomen, vanuit oogpunt van de klantrelatie. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ieder doel vraagt om specifieke expertise. Zo kan een opzichter de technische staat het beste beoordelen, terwijl een verhuurmakelaar beter kan beoordelen wat de verhuurbaarheid is en de relationele zaken met de klant afhandelen. Binnen woningcorporaties zien we dan ook veel verschillende variaties in de inrichting van dit proces, met name wie de stappen uitvoert. &#xD;&#xA;Elke vorm van organisatie brengt risico's met zich mee. Bijvoorbeeld dat de verhuurmakelaar technische zaken over het hoofd ziet, of als een ketenpartner de voorinspectie uitvoert, deze te weinig kan betekenen in de klantrelatie. Elke vorm van organisatie is daarmee eigenlijk een beheersmaatregel op het ondervangen van risico's ten aanzien van het juist beoordelen van de technische staat, de verhuurbaarheid en het goed afronden van de klantrelatie. &#xD;&#xA;Het proces bevat meerdere beheersmaatregelen voor mogelijke risico's. Zo is de tussen-/eindinspectie een beheersmaatregel om zeker te zijn dat de vertrekkende huurder de eenheid conform afspraak achter laat. &#xD;&#xA;Belangrijke risico's in het mutatieproces zijn mutatiekosten en doorlooptijd. Ook met het oog op deze risico’s, zijn uiteenlopende processtappen ingericht.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Inspiratie&#xD;&#xA;Tijdens de inspecties wordt gekeken naar de basiskwaliteit van de eenheid. De losse vastgoedkenmerken geven hierover niet altijd voldoende informatie. Wellicht is het mogelijk om een eenheid een totaalcijfer te geven. Uitdaging is daarbij nog wel welke methodiek daarvoor te gebruiken en de vraag hoe je dat dan vastlegt.   &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;NB. Het bijwerken van de vastgoedregistratie naar aanleiding van alle tijdens de inspectie geconstateerde wijzigingen, vindt plaats in Registreren Vastgoed.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Werkproces"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Ondersteunend"/>
  <properties
      key="BIM"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.0"/>
  <properties
      key="Verhuurmutatie"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="View"
      value="072 Uitvoeren voorinspectie"/>
  <properties
      key="Procesmodel"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="EPV"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessProcess>
