<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Inkopen, leveren en verrekenen servicecomponenten"
    id="id-12876f85ed0f47eb83894ff1dd03843a"
    documentation="De volledige keten van inkopen, leveren en verrekenen servicecomponenten inclusief managen inkoopcontract  waarop de woningcorporatie integraal stuurt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woningcorporaties leveren aan huurders vaak aanvullende diensten. Bij het sluiten van de huurovereenkomst in bestaand vastgoed heeft de huurder daar geen invloed op. Het wordt immers aangeboden als een all-in-one pakket. Voor het aangaan van nieuwe diensten in bestaand vastgoed dient de woningcorporatie een voorstel in te dienen en ten minste 70% van de huurders mee in te stemmen voordat de nieuwe dienst doorgevoerd kan worden. Soms levert de woningcorporatie zelf de aanvullende dienst (zoals huismeesterdiensten), maar kan de dienst ook extern inkopen (zoals schoonmaakdiensten).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Indien er sprake is van een collectieve verwarming en/of warmwaterinstallatie, dan wordt een maandelijks voorschot van de stookkosten in rekening gebracht en periodiek verrekend met alle huurders. Dit wordt meestal tegelijk met de servicekosten verrekend.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In CORA zijn hier twee afzonderlijke procesketens:&#xD;&#xA;- 'Bepalen en inkopen nieuw ingekochte servicecomponenten'&#xD;&#xA;- 'Leveren, afrekenen en managen contract servicecomponenten'">
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Stuurscenario"/>
  <properties
      key="Servicekosten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Referentieproces"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De verzameling processen van inkopen, leveren en verrekenen servicecomponenten inclusief managen inkoopcontract  waarop de woningcorporatie integraal stuurt."/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessInteraction>
