<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Leveren, afrekenen en managen contract servicecomponenten"
    id="id-f03fead4d2ca4a2a8eb90f98667db94b"
    documentation="De keten waarin de verrekening van (ook door derden) geleverde services aan huurders wordt gerealiseerd. Doel van de procesketen Leveren Servicecomponenten is het leveren van diverse services aan bewoners, waar de huurder al dan niet voor betaalt via de service- en/of stookkostenvoorschotten, en het correct en tijdig afhandelen van de financiële afhandeling hiervan met de huurder. Denk daarbij aan stookkosten, maar ook aan schoonmaak, groenonderhoud, wijkbeheerders etc. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Uitgangspunten voor dit proces:&#xD;&#xA;-&#x9;een deel van onderstaande procesketen is het generieke inkoopproces. Het inkoopproces is door Aedes opgesteld en te vinden op de Aedes website. Echter is dit momenteel niet op het niveau van de referentieprocessen uitgewerkt. Daarom is ervoor gekozen om het hier als onderdeel van deze keten op te nemen, met een zo generiek mogelijke beschrijving. Zie Leidraad Inkoop Aedes 2017 en Leidraad Aanbesteden Aedes 2017.&#xD;&#xA;-&#x9;onderstaand proces betreft enkel de eenheden welke verhuurd worden. Het proces voor het leveren en afrekenen van services voor eenheden in particulier eigendom binnen een VVE is niet meegenomen in deze beschrijving.&#xD;&#xA;-&#x9;deze procesketen start bij het bepalen van de servicecomponentenbehoefte en eindigt bij het afrekenen van geleverde services met de klant.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woningcorporaties leveren aan huurders vaak aanvullende diensten. Bij het sluiten van de huurovereenkomst in bestaand vastgoed heeft de huurder daar geen invloed op. Het wordt immers aangeboden als een all-in-one pakket. Voor het aangaan van nieuwe diensten in bestaand vastgoed dient de woningcorporatie een voorstel in te dienen en ten minste 70% van de huurders mee in te stemmen voordat de nieuwe dienst doorgevoerd kan worden. Soms levert de woningcorporatie zelf de aanvullende dienst (zoals huismeesterdiensten), maar kan de dienst ook extern inkopen (zoals schoonmaakdiensten).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Indien er sprake is van een collectieve verwarming en/of warmwaterinstallatie, dan wordt een maandelijks voorschot van de stookkosten in rekening gebracht en periodiek verrekend met alle huurders. Dit wordt meestal tegelijk met de servicekosten verrekend.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In CORA zijn hier twee afzonderlijke procesketens:&#xD;&#xA;- 'Bepalen en inkopen nieuw ingekochte servicecomponenten'&#xD;&#xA;- 'Leveren, afrekenen en managen contract servicecomponenten'">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Servicekosten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De keten waarin de verrekening van (ook door derden) geleverde services aan huurders wordt gerealiseerd."/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Referentieproces"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="URL"
      value="https://cora.wikixl.nl/index.php/Inkopen,_leveren_en_verrekenen_servicecomponenten"/>
</archimate:BusinessInteraction>
