<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Vaststellen verbruik"
    id="c88a568d-a621-4058-8d71-9b93fc9656f4"
    documentation="Vaststellen verbruik bestaat uit alle processtappen die nodig zijn om vast te stellen welke levering er exact verrekend dient te worden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Inspiratie &#xD;&#xA;*&#x9;Het verzamelen van het verbruik door het uitlezen van meterstanden is in dit proces een arbeidsintensief aspect. Het gebruik van slimme meters (die op afstand uit te lezen zijn) kan dit vereenvoudigen. Er zijn externe bedrijven aan wie het plaatsen en bijhouden van slimme meters uitbesteed kan worden. Zij plaatsen de meters, halen de gegevens op en plannen ook de afspraken in met de huurders. &#xD;&#xA;*&#x9;De ontwikkeling is dat, zeker in de tijd waarin hoogwaardige duurzame oplossingen voor energie warmtevoorziening gemeengoed worden, specialistische bedrijven deze technologie leveren, onderhouden en het gebruik registreren per object. Dat houdt in dat deze dienstverleners gegevens moeten hebben van de objecten en de gebruiksperiode, zodat data gekoppeld kan worden aan (service/stook) contracten. In dat geval dient de corporatie informatie over de verbruiksobjecten en gebruiksperiode per gebruiker aan deze dienstverlener aanlevert.&#xD;&#xA;*&#x9;Een ander alternatief is een meterstandenapp die bijvoorbeeld vanuit een foto de standen uitleest en gelijk in het systeem zet. Hiermee voorkom je handmatig administratief werk en is dit ook minder foutgevoelig.&#xD;&#xA;*&#x9;Moet het toch handmatig en wil je snel de informatie hebben? Zet dan één of meerdere personen in die periodiek en centraal aangestuurd voor het gehele bezit de gegevens over het verbruik verzamelen.">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Werkproces"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Primair"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Servicekosten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="View"
      value="021c Vaststellen verbruik"/>
  <properties
      key="Procesmodel"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessProcess>
