<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Vastgoedsturing inclusief Ondernemingsstrategie"
    id="id-ee14f21ac1b94d1c819325aefcb01094"
    documentation="Vastgoedsturing kan niet zonder een ondernemingsstrategie. In dit stuurscenario zijn alle relevante processen opgenomen die veelal periodiek worden uitgevoerd. Sommige processen worden iedere drie of vijf jaar uitgevoerd, de meeste processen jaarlijks en sommige processen worden slechts incidenteel uitgevoerd. De beleidsachtbaan vormt onderdeel uit van dit stuurscenario.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;CORA maakt de samenhang inzichtelijk van producten &amp; diensten met processen en bedrijfsfuncties. Met vastgoedsturing zijn nieuwe sturende producten &amp; diensten in beeld gekomen. Deze zijn met CORA 4.3 toegevoegd respectievelijk geoptimaliseerd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Om dit inzicht te verkrijgen hebben we:&#xD;&#xA;- diverse documenten bestudeerd&#xD;&#xA;- de sturende producten en diensten in kaart gebracht[10]&#xD;&#xA;- de volgordelijkheid van de sturende producten en diensten bepaald&#xD;&#xA;- de daarvoor benodigde processen conform de CORA methodiek herleid&#xD;&#xA;- de start en eindgebeurtenissen voor zover ons logisch lijkt ingeschat&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Op basis van het CORA procesketen sjabloon zijn we de processen gaan modelleren. Processtappen die naar andere processen verwijzen in het kader van het toepassen van de beleidsachtbaan, hebben we benoemd en de relaties ingetekend. Alle overige processtappen zijn buiten scope van deze verkenning gehouden. In de sturende laag zijn immers de kwaliteit van de te leveren producten &amp; diensten veel relevanter dan het proces daar naartoe. Sturende producten &amp; diensten van hoogwaardig niveau dragen bij aan kwalitatief goed bestuur en effectief risicomanagement van de woningcorporatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een belangrijk onderscheid met de primaire en ondersteunende producten &amp; diensten is dat er een meerjarig perspectief van toepassing is (de besturingshorizon). &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;We zijn ons terdege bewust dat er in de praktijk niet zo systematisch wordt gewerkt als hier is uitgewerkt, maar de functie van architectuur is om alle onderdelen die een specifieke functie vervullen, inzichtelijk te maken die aan de orde komen. Zo hebben we het hier over een gebiedsvisie en een gebiedsplan. Veelal zullen die als integraal document gemaakt worden, maar Richting (synoniem van visie) is een ander product dan Plan. Door dit inzicht te gebruiken in de dagelijkse praktijk en daarmee het eigenaarschap van de sturende producten en diensten (en dus automatisch ook van de sturende processen) te optimaliseren, verbetert de kwaliteit van de sturing van de organisatie.">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Stuurscenario"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.3"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Prototype"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De verzameling processen vanaf het opstellen van een visie voor de woningcorporatie, het maken/actualiseren van het portefeuilleplan tot en met het concreet opstellen van één projectinvesteringsplan."/>
  <properties
      key="Vastgoedsturing"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessInteraction>
