<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Actualiseren vastgoedgegevens"
    id="2086ce97-f65c-4dc3-9fb4-73cefcaaf771"
    documentation="Actualiseren Vastgoedgegevens is een proces dat wordt doorlopen nadat inspectie of onderhoud in een eenheid of complex is uitgevoerd. Alle essentiële vastgoedelementen welke tijdens de inspectie zijn opgenomen of door het onderhoud zijn aangepast, dienen in de registratie te worden geactualiseerd.  &#xD;&#xA;Inspiratie: Digitalisering kan in dit proces enorm veel winst opleveren qua tijd, handelingen en datakwaliteit. Tijdens de voor- en eindinspectie bijvoorbeeld kunnen onderstaande gegevens al automatisch zijn verzameld, bijgewerkt en gecontroleerd.  Vaak is de vastgoedregistratie versplinterd vastgelegd, verspreid over meerdere afdelingen en systemen. Door vastgoedgegevens te centraliseren voorkom je dubbele registratie en ben je verzekerd van eenduidige en actuele gegevens.  Alle stappen in dit proces zijn als optioneel bestempeld, omdat niet bij iedere registratie alle gegevens hoeven worden bijgewerkt. Dat wil niet zeggen dat bijwerken van deze gegevens optioneel is.&#xD;&#xA;Aedes ILS: Belangrijk om van tevoren in te richten: waar wordt alle informatie vastgelegd en hoe? Aedes ILS is hierbij een handig hulpmiddel wat zich richt op het gestandaardiseerd vastleggen van (gewijzigde) objecten, bouwdelen en kenmerken/elementen. Meer informatie hierover is terug te vinden op de website van Aedes.&#xD;&#xA;Het actualiseren vraagt verder om (periodieke) interne datakwaliteitscontroles zoals controles op volledigheid, juistheid, consistentie, tijdigheid etc.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Werkproces"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Ondersteunend"/>
  <properties
      key="BIM"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.0"/>
  <properties
      key="Planmatig onderhoud"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Verhuurmutatie"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Reparatieonderhoud"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="(her)ontwikkeling eenheden"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="View"
      value="065 Actualiseren vastgoedgegevens"/>
  <properties
      key="Procesmodel"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Wederverkoop"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessProcess>
