<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Opstellen opdracht mutatieonderhoud"
    id="id-54a0eae5426741a18b626a5c9949b15a"
    documentation="Verwerk alle uit te voeren mutatiewerkzaamheden in een opdracht. Op basis hiervan kan een offerte worden uitgevraagd of direct de opdracht worden verstrekt.  Deze stap is optioneel en wordt niet uitgevoerd wanneer er al vaste afspraken zijn met de partners. Bv. Afkoop of vaste prijzen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Input: Vastgestelde mutatiewerkzaamheden&#xD;&#xA;Output: Opgestelde onderhoudsorder&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Variatie kan zitten in de wijze van uitvoering (eigen aannemerij of door externe aannemers) en de afspraken die gemaakt zijn met de aannemers, zoals rondom de wijze van afrekenen. Hierin zijn globaal drie varianten te benoemen: &#xD;&#xA;1.&#x9;Het afrekenen op basis van nacalculatie, oftewel een prijsopgaaf achteraf. De kosten die de uitvoerende partij maakt, worden doorbelast aan de woningcorporatie. Vaak gaat hier een offertetraject aan vooraf. &#xD;&#xA;2.&#x9;Het afrekenen op basis van eenheidsprijzen. Hier wordt gebruik gemaakt van kant en klare lijsten met codes of prijzenboeken en wordt afgerekend op basis van eenheidsprijzen. In sommige gevallen stelt de uitvoerende partij vooraf een offerte op. In andere gevallen wordt o.b.v. eenheidsprijzen door de opdrachtgever opdracht verstrekt (zonder offerte). &#xD;&#xA;3.&#x9;Afkoop. Het uitvoeren van mutatieonderhoud is voor een bepaalde periode (voor een groep) eenheden afgekocht. Voordelen van deze werkwijze zijn: snellere doorlooptijd en minder administratieve handelingen. Een aandachtspunt bij deze wijze van samenwerken met een aannemer is dat zonder goede afspraken en maatregelen over gegevensuitwisseling, deze uitwisseling doorgaans minder optimaal verloopt. &#xD;&#xA; &#xD;&#xA;Welke variant je kiest, hangt af van het beleid van de organisatie. Zaken die kunnen meewegen in de keuze zijn:  &#xD;&#xA;&#x9;Procesefficiëntie met zo kort mogelijke leegstand.&#xD;&#xA;&#x9;Mogelijkheid tot uitwisseling van gegevens met de aannemer. &#xD;&#xA;&#x9;Kwaliteit van het opgeleverde werk en bereidheid tot controles achteraf. &#xD;&#xA;&#x9;Klanttevredenheid over het proces en over de opgeleverde eenheid. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Ook de KPI's en risico's hangen af van de variant waarmee binnen de organisatie gewerkt wordt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Inspiratie: &#xD;&#xA;&#x9;Richt je systeem zo in dat de digitale inspectietool automatisch een opdracht voor mutatieonderhoud kan genereren.  &#xD;&#xA;&#x9;Door de aannemer mee te nemen op een inspectie in de eenheid, kan in overleg bepaald worden wat er exact dient te gebeuren. Dit kan winst in de doorlooptijd van het proces opleveren, doordat er namelijk meteen een opdracht verstrekt kan worden vanuit de inspectietool, eventueel gekoppeld aan bestaande eenheidsprijzen.  &#xD;&#xA;&#x9;Directe koppeling met het systeem van de aannemer zodat inspectieopdrachten en offertes geautomatiseerd uitgewisseld worden. Hierdoor ontstaat de mogelijkheid dat aannemers de registratie op uitvoeringsregels direct in eigen systeem kunnen doen. &#xD;&#xA;&#x9;Wanneer er duidelijk vastgelegd is wat de basiskwaliteit moet zijn, kan er meer gericht een opdracht worden verstrekt.  &#xD;&#xA;&#x9;Door op basis van data meer voorspellend te worden, kan je uiteindelijk steeds soepeler het proces doorlopen. Met name op het gebied van de controle achteraf is nog veel tijd te winnen.  ">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Processtap"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Verhuurmutatie"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessProcess>
