<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Wederverkoop eenheden"
    id="id-bdb2388b0c2f477abc6feae99fbbf0a6"
    documentation="De verzameling processen van terugkoop t/m verkoop van een verkoopbare eenheid (desgewenst incl. erfpachtuitgifte van perceel waarop de eenheid staat) waarop de woningcorporatie integraal stuurt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Veel woningcorporaties die het product verkoop onder voorwaarden voeren, hebben dit gecombineerd met een terugkoopregeling. Dat wil zeggen dat zodra de eigenaar de woning wil verkopen een aanbiedingsplicht heeft naar de woningcorporatie. Voor grondgebonden vastgoed (eengezinswoningen en eventueel bijbehorende garageboxen of bergingen) wordt dit doorgaans geregeld door de grond in (onder)erfpacht te geven en de opstal(len) te verkopen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Afhankelijk van de eerder overeengekomen verkoopvoorwaarden, kan het zijn dat de woningcorporatie een terugkoopplicht of een terugkooprecht heeft. Zodra de woningcorporatie de opstal(len) terugkoopt, treed een keten van processen in gang om de opstal(len) plus grond opnieuw aan de markt aan te bieden (tenzij sloop wordt voorzien). Dat kan in de huursector zijn, maar als de woning opnieuw verkocht wordt, is sprake van wederverkoop. De opstal(len) plus grond komt dan tijdelijk op de vlottende balans van de woningcorporatie te staan in plaats van de vaste balans. Omdat zowel de verkoper, de woningcorporatie én een nieuwe koper worden bediend vormt dit in CORA stuurscenario ‘wederverkoop eenheden’. ">
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Stuurscenario"/>
  <properties
      key="Wederverkoop"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Prototype"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De verzameling processen van terugkoop tot en met  de verkoop van een verkoopbare eenheid (desgewenst incl. erfpachtuitgifte van perceel waarop de eenheid staat) waarop de woningcorporatie integraal stuurt."/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessInteraction>
