<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Jaarcyclus Algemene Ledenvergadering VvE"
    id="id-d4a7613252784dba8d36fe829d1ca4ec"
    documentation="De verzameling processen die doorlopen worden voor het plannen, voorbereiden, deelnemen van de algemene ledenvergadering van de VvE en het vervolgens informeren van afdelingen én huurders over de besluiten die de ALV van de VvE heeft aangenomen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woningcorporaties die eenheden verhuren die onderdeel uitmaken van een VvE, zijn zelf VvE-lid en hebben de belangen van de woningcorporatie én de huurders in de ALV (en daarmee in de VvE) te behartigen. De woningcorporatie kan daarnaast vanuit haar positie in de VvE het besturen van de VvE op zich nemen. Jaarlijks behoort de VvE een algemene ledenvergadering te houden waarin ten minste besluiten omtrent het beheer en onderhoud van het vastgoed worden genomen. Het voorbereiden, deelnemen en naar de interne organisatie én huurders terugkoppelen van de besluiten van de VvE vormt in CORA de procesketen 'Jaarcyclus Algemene Ledenvergadering VvE'.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;VvE's kunnen op hun beurt VvE-beheerdiensten afnemen van woningcorporaties die zelf VvEbeheer als product leveren. Sommige woningcorporaties kiezen ervoor om VvEbeheer niet zelf te leveren. Andere woningcorporaties leveren wel VvE-beheer aan VvE's waarvan zijzelf lid zijn. Er zijn ook woningcorporaties die VvEbeheer leveren aan VvE's waar ze zelf geen lid (meer) van zijn (bijvoorbeeld na uitponding).">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Prototype"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De keten van processen ter voorbereiding van - , deelname aan - en het leiden van de jaarlijkse VvE-vergadering inclusief de terugkoppeling naar de beheerafdelingen van de woningcorporatie met betrekkening tot besluiten van de VvE."/>
  <properties
      key="URL"
      value="https://cora.wikixl.nl/index.php/Jaarcyclus_Algemene_Ledenvergadering_VvE"/>
</archimate:BusinessInteraction>
