<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Voeren Assetsadministratie"
    id="id-0dd4bee8f8224d9897e546323aa74d70"
    documentation="De verzameling processen/procesketens die doorlopen worden voor het in- of uit- exploitatienemen van vastgoed respectievelijk het wijzigen van de exploitatie van vastgoed als gevolg van (her)ontwikkelen van respectievelijk aankoop,  (weder)verkoop,  terugkoop  en (weder)verhuur van vastgoed.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het exploiteren van vastgoed impliceert het administratief vastleggen en actueel houden van de kenmerken van vastgoed (de fysieke wereld) én het administreren van de exploitatie van vastgoed. De scheiding tussen enerzijds de fysieke wereld en anderzijds de administratieve wereld is goed te zien in het CORA bedrijfsobjectendomein Vastgoed.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het registeren en beheren van de kenmerken van de fysieke kant van het vastgoedbeheer kent reeds de nodige aandacht zoals te lezen op de Aedes themapagina instrumenten-bim.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het administreren van de exploitatie is mede het gevolg van wet- en regelgeving. Sinds de scheiding Daeb/niet Daeb moeten woningcorporaties een strikte scheiding aanhouden in de administratie. Soms komt het voor dat eenheden tussen de administraties switchen, bijvoorbeeld omdat een sociale huurwoning opnieuw verhuurd wordt in de vrije sector huur en vice versa. Of een woning die teruggekocht wordt die vervolgens als sociale huurwoning aan de markt wordt aangeboden. De kaders hiervoor vormen de portefeuille strategie en het assetmanagement van de woningcorporatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het administreren van de vastgoedadministratie vormt in CORA stuurscenario ‘Voeren Assetsadministratie’. ">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Stuurscenario"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Prototype"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De verzameling van processen voor het in- en uit- exploitatie nemen van vastgoed respectievelijk het wijzigen van de exploitatie van vastgoed inclusief de verschillende gebeurtenissen."/>
</archimate:BusinessInteraction>
