<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Vernieuwen energielabels"
    id="id-f3d50f381ffe47d5af04982c8837460f"
    documentation="Indien een woning of bedrijfsruimte (opnieuw) wordt verhuurd of verkocht, dient de eenheid voorzien te zijn van een geldig energielabel. In de procesketen 'Vernieuwen energielabels' zijn de verzameling processen weergegeven die hiervoor minimaal benodigd zijn. Deze procesketen kan ingepast worden in andere procesketens en stuurscenario's.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woningcorporaties zijn verplicht woningen en bedrijfsruimten te verhuren met een geldig energielabel. Ook voor de jaarlijkse huurverhoging is een geldig energielabel verplicht. Om energielabels te kunnen afmelden is de bedrijfsfunctie EPA benodigd[1]. Hiervoor zijn een viertal certificaten te behalen:&#xD;&#xA;* EPA-W basis&#xD;&#xA;* EPA-W detail&#xD;&#xA;* EPA-U basis&#xD;&#xA;* EPA-U detail&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Sommige woningcorporaties laten medewerkers opleiden om zich te certificeren om zodoende deze expertise vervolgens in eigen huis te hebben en de dienst afgemeld energielabel zelf te kunnen bieden. Andere woningcorporaties kopen deze dienst extern in. Combinaties komen ook voor, bijvoorbeeld voor woningen worden de energielabels zelf afgemeld, terwijl voor bedrijfsruimtes deze dienst extern wordt ingekocht.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.2"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="(Her)ontwikkeling eenheden"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Wederverkoop"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Prototype"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De keten van processen benodigd voor het genereren van een nieuwe energielabel."/>
  <properties
      key="URL"
      value="https://cora.wikixl.nl/index.php/Vernieuwen_energielabels"/>
</archimate:BusinessInteraction>
