<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Planmatig onderhoud inclusief (M)JOB"
    id="id-8452f616597941ac9e15103021015547"
    documentation="De verzameling van planmatig onderhoudsprocessen  waarop de woningcorporatie integraal stuurt.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Woningcorporaties stellen jaarlijks een meerjaren onderhoud begroting (MJOB) op voor het onderhouden van de gehele vastgoedportefeuille. Voor het gesplitst vastgoed (gemengde complexen) doet zij dat primair alleen voor de onderdelen waarvan de woningcorporatie zelf eigenaar is. Voor de delen waarvoor de VvE verantwoordelijk is, laat de VvE zelf een meerjaren onderhoud begroting opstellen. De VvE kan besluiten om de MJOB door de woningcorporatie op te laten stellen maar kan dat ook elders inkopen. Om de technische staat van het vastgoed en de installaties te kunnen beoordelen wordt periodiek een conditiemeting uitgevoerd, maar wordt ook naar het aantal en de aard van de onderhoudsverzoeken gekeken. Ze geven goed inzicht welke onderdelen planmatig onderhouden moeten worden. De eerste jaarschijf van de MJOB vormt doorgaans de Jaar Onderhoud Begroting (JOB) en vormt het uitvoeringsprogramma voor het eerstvolgende kalenderjaar. In CORA vormt dit de procesketen 'Meerjaren onderhoud begroting en conditiemeting'.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Zodra de JOB is vastgesteld kunnen formeel de voorbereidingen van de voorgenomen projecten van start gaan. Ieder project moet aanbesteed worden en soms moeten bewoners tijdelijk naar een wisselwoning. Maar de meeste planmatig onderhoudsprojecten worden in bewoonde staat uitgevoerd. De coördinatie van alle werkzaamheden vormt de spil van de procesketen 'Coördineren planmatig onderhoud'.">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Stuurscenario"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Planmatig onderhoud"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Betreft"
      value="Referentieproces"/>
  <properties
      key="Toelichting"
      value="De verzameling van planmatig onderhoudsprocessen waarop de woningcorporatie integraal stuurt."/>
  <properties
      key="Keten"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="Aedes processenboek"
      value="Ja"/>
  <properties
      key="URL"
      value="https://cora.wikixl.nl/index.php/Planmatig_onderhoud_inclusief_(M)JOB"/>
</archimate:BusinessInteraction>
