<archimate:BusinessInteraction
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Procesketen 'Uitvoeren project planmatig onderhoud'"
    id="id-9ff36cc1ab234a84987221dce21674ea"
    documentation="De doelstelling van de procesketen Úitvoeren project planmatig onderhoud' is om de uitvoering van afzonderlijke planmatig onderhoudsprojecten (conform de MJOB en de jaarplanning c.q. begroting) te coördineren, ten behoeve van het kosteneffectief behalen van de gewenste kwaliteit van het bezit. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Uitgangspunten voor dit proces&#xD;&#xA;Het proces Opstellen Meer Jaren Onderhoudsbegroting (MJOB) vormt de input voor dit proces. Uit de MJOB volgt een jaarplanning c.q. -begroting (JOB) voor alle uit te voeren projecten. &#xD;&#xA;Voorliggend proces betreft de coördinatie van één planmatig onderhoudsproject. De uitvoeringswerkzaamheden van het project zijn in deze procesketen niet meegenomen, ervan uitgaande dat de uitvoering altijd door externe partijen gebeurt. Echter dient planmatig onderhoud wel vanuit de corporatie gecoördineerd te worden, wat heeft geleid tot het opstellen van voorliggende procesketen. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Selectie externe partij&#xD;&#xA;Voor de uitvoering van het planmatig onderhoud wordt een externe partij geselecteerd via het generieke inkoopproces. &#xD;&#xA;Er zijn meerdere varianten mogelijk, afhankelijk van het inkoopbeleid van de betreffende woningcorporatie:&#xD;&#xA;&#x9;Enkelvoudig aanbesteden;&#xD;&#xA;&#x9;Meervoudig aanbesteden;&#xD;&#xA;&#x9;Opvragen van een kostencalculatie binnen een bestaande raamovereenkomst.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Resultaat Gericht Samenwerken&#xD;&#xA;Veel corporaties zijn bezig met het invoeren van Resultaat Gericht Samenwerken (RGS). RGS is een groeimodel en corporaties bevinden zich allemaal op net even een ander niveau in het groeimodel, wat uiteenlopende hybride varianten van RGS oplevert. In de procesbeschrijving is uitgegaan van de ‘traditionele’ aanpak. Wel zijn RGS variaties opgenomen en wordt aandacht besteed aan mogelijke hybride varianten. De volledige RGS-werkwijze is beschreven in de Leidraad Resultaatgericht Samenwerken van de Stichting Resultaat Gericht Samenwerken (april 2021).&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Terminologie&#xD;&#xA;Bij Planmatig Onderhoud spreken sommige corporaties over ‘projecten’ en andere over ‘werken’. In deze procesbeschrijving hanteren we de benaming ‘project’.">
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Bron"
      value="CORA 4.1"/>
  <properties
      key="Type proces"
      value="Procesketen"/>
  <properties
      key="Planmatig onderhoud"
      value="Ja"/>
</archimate:BusinessInteraction>
