<archimate:BusinessObject
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Aantekening"
    id="id-b4f09c643b9c4953a58d4ff1908047f3"
    documentation="Een Aantekening is een aanvulling op de registratie van een registergoed met betrekking tot feiten die gevolgen kunnen hebben voor de uitoefening van de rechten op dit registergoed.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Toelichting: Een aantekening betreft een verwijzing naar een ter inschrijving aangeboden stuk. Een aantekening kan betrekking hebben op een Kadastraal object, op een specifieke Tenaamstelling van een zakelijk recht op een kadastraal object en/of op een specifieke Zekerheidsstelling op een kadastraal object.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het betreft o.m. een verwijzing naar:&#xD;&#xA;- Besluiten en vervallen verklaringen van een publiekrechtelijke beperking (WKPB)&#xD;&#xA;- Stukken inzake vestiging of beëindiging van erfdienstbaarheden of kwalitatieve verplichtingen&#xD;&#xA;- Privatieve lasten&#xD;&#xA;- Gerechtelijke uitspraken&#xD;&#xA;- Koop of huurovereenkomsten&#xD;&#xA;- Verkrijging van een aandeel in een zakelijk recht onder opschortende voorwaarde&#xD;&#xA;- Onderbewindstellingen&#xD;&#xA;- Rangwisseling Hypotheek&#xD;&#xA;- Stukken die ter inschrijving in de openbare registers worden aangeboden krachtens de wet Wilg, Overgangswet NBW, wet geluidshinder, Boswet, Flora- en Faunawet, Woningwet 1988, etc.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Om &quot;vervuiling&quot; bij het samenvoegen c.q. splitsen van percelen te voorkomen wordt:&#xD;&#xA;- de door het bestuursorgaan aangeleverde begrenzing van een publiekrechtelijke beperking in de BRK als begrenzing van de Aantekening opgenomen .&#xD;&#xA;- de buitenomtrek van de begrenzing van de percelen, waarop de aantekening betrekking heeft, in de BRK als begrenzing van de Aantekening opgenomen.">
  <properties
      key="Bron"
      value="IMKAD"/>
  <properties
      key="CORA-concepttype"
      value="Bedrijfsobject"/>
  <properties
      key="Domein"
      value="Recht"/>
</archimate:BusinessObject>
